[返黎啦] 靖國神社外示威被捕 郭紹傑嚴敏華明年3月上訴

日本「譴責打壓12.12靖國神社抗議者支援會」今日（28日）在本港召開記者會表示，明年3月會就兩名港人去年12月於日本靖國神社外示威一案提出上訴。

保釣行動委員會成員郭紹傑及嚴敏華去年12月在東京靖國神社外，焚燒寫有「東條英機」的道具神主牌，抗議南京大屠殺，兩人當場被捕，被當地警方控以「侵入建築物」罪，今年10月分別被判監禁8個月及6個月，緩刑3年，之後獲釋回港。

上訴目的為保障言論自由 要求日方正視歷史

兩人的辯護代表律師一瀨敬一郎在記者會上指，二人會於明年3月上訴，目的是保障言論自由、要求日本政府正視歷史問題，以及釐清進入靖國神社並不構成建築物入侵罪。他強調日本憲法保障言論自由，而靖國神社是公眾地方，兩人被日方控告「侵入建築物罪」是荒謬的做法。

他表示，由於控方需要時間審視上訴文件，估計首次上庭的時間會在5月。

仲嫌柒唔夠?

我都覺得告侵入建築物罪係荒謬

應該告縱火先係

仆街了 佢番黎會飲酒打邊爐同篤灰

日本戰線新增兩個boss級

[行動post］12.31 2019最後一天得返3日 tst見okay?

錢從何來？
唔會係拎咗612啲錢去幫佢哋打呀嘛

未必係612嘅 不過好可能係泛民自己啲錢 幫呢兩件柒頭
得罪講句 唔死都冇用
話緊你呀狗察打邊爐隊長郭紹傑

黃色經濟圈的障礙